三分一港生稱曾受校園欺凌 比率冠全球

經濟合作與發展組織(OECD)日前發表2015年學生能力國際評估計劃(PISA)有關學生生活滿意度的調查，發現香港近三分一受訪學生稱，曾遭校園欺凌，比率為全球最高﹗以10分為滿分，香港學生的生活滿意度僅得6.5分，是全球第三低的地區。

學生能力國際評估計劃(PISA)每隔三年舉行一次，最新一次PISA向全球54萬名來自72個國家或地區中學生進行調查，了解學生的生活滿意、學習壓力等。調查發現，18.7%受訪的學生稱曾遭校園欺凌。如以劃分地區計算，香港曾遭欺凌的學生比率最高、拉脫維亞和多明尼加共和國則分別排第二和第三。至於新加坡、台北則分別排11及53。32.2%受訪港生稱，一個月最少遭受數次不同形式的欺凌、另9.5%港生稱，曾遭其他學生推撞。

而生活滿意度分面，以多明尼加共和國的分數最高，有8.5分，其次為墨西哥和哥斯達黎加。而香港僅得6.5分，僅略高於南韓及土耳其。

教育局回覆查詢時表示，該報告的結果主要根據抽樣學生的觀感，而學生的觀感會受不同文化背景、價值取向所影響，故分析結果時不應單純作跨國的比較，重申局方一直以通告和指引要求所有學校，確保學生在校的安全。局方又指，過去3個學年，涉及校園欺凌個案的中學生每年約為120人。